# rerename

2017-12-22

カレントディレクトリ以下の対象ファイルをすべてリネームする

## 使い方

1. `main.go`内の`to`, `from`にそれぞれ、`対象ファイル`、`リネームしたい名前`を記述
2. 対象のディレクトリのルートで実行

## いろいろ

### なぜ作ったか

N予備校のWebアプリコースを進めていく中で練習問題のファイル名を`problems.md`としていたけれど、よくよく考えたら`practice.md`のほうが適切な気がしたので変更したかった

その時点で第6章まで進んでいたので、01から06まですべてのディレクトリでリネーム作業をするのはめんどくさそうだった

### 技術的に

- 久しぶりに`filepath.Walk()`を使ったのだけど、使い方を忘れてしまっていた。公式のドキュメントとmattnさんのfilepathについての記事を読んで思い出した

  - こういうのは使わないと忘れてしまう

- `filepath.WalkFunc`でローカル変数？を使いたかった（`to`と`from`で）だけど、`WalkFunc`には追加の引数を渡せなさそうだったので、`to`と`from`をグローバル変数として無理やり解決してしまった。
  
  - ネットで見たmattnさんの記事では`filepath.Walk()`にクロージャで`WalkFunc`を渡していたので、`main`関数内の変数にもアクセスできそう
  - 関数を引数に取る関数でクロージャを使うのは見ためが複雑になってしまうので、あんまり好きじゃなかったけど、実用的な意味があったんですね
